【重溫】2000年美國總統選舉，史上選舉結果最接近的幾次之一

最終的選舉結果在經過三十六天的爭議後
才最終定案，
最主要的爭執焦點是佛羅里達州的選舉結果，
雙方在這個州的得票數異常接近。
當時由於雙方仍未取得過半選舉人票，
因此佛羅里達州的25張選舉人票最終可以決定選舉的勝負，
而爭議是在經過多次的反覆點算普選票以及司法判決後才最終結束的。
在布殊訴戈爾案 （Bush v. Gore）中，
12月12日美國最高法院以7票對2票決定重新點算選票的過程違憲，
因為選票重點沒有在佛羅里達州全州展開，5票對4票決定禁止進行任何新一輪的選票重點工作。
戈爾對法庭的判決表示強烈不滿，
但是「為了我們人民的團結與民主的力量，我作出讓步」，
接受有關裁決。
選舉結束後由美國多家媒體主辦的選票重點結果顯示，
即使最高法庭決定重新點算選票，
布殊仍然會贏得佛羅里達州的勝利。
但若採用人工方式點算選票，
則戈爾有可能獲勝。

美國總統選舉由選舉人票決定當選人，
因此戈爾雖然贏得較多普選票，
但仍由獲得較多選舉人票的小布殊當選總統。

唔明
即係電腦點就布殊贏
人手點就戈爾贏?